export default Dst19 = [
    {
        question: "1. టెలికాం రంగ విప్లవాన్ని తీసుకువచ్చినవారు",
        options: ["A) ఇందిరా గాంధీ",
            "B) పి.వి. నరసింహారావు",
            "C) ఎ.బి. వాజ్ పాయ్",
            "D) రాజీవ్ గాంధీ"],
        correct_option: "D) రాజీవ్ గాంధీ"
    },
    {
        question: "2. భారతదేశంలో అమలులో వున్న ప్రభుత్వ విధానం",
        options: ["A) అధ్యక్ష తరహా విధానం",
            "B) రాజరికం",
            "C) కేంద్ర విధానం",
            "D) పార్లమెంటరీ విధానం"],
        correct_option: "D) పార్లమెంటరీ విధానం"
    },
    {
        question: "3. ఈ క్రింది వాక్యాలను చూడండి.\n" +
            "1) ప్రత్యేక తెలుగు రాష్ట్రం కోరుతూ నిరాహార దీక్ష చేస్తున్న పొట్టి శ్రీరాములు 58 రోజుల నిరాహార దీక్ష తరువాత 1952 అక్టోబరులో చనిపోయాడు.\n" +
            "2) యన్.టి.రామారావు 1982లో తన 60వ పుట్టినరోజు నాడు తెలుగుదేశం పార్టీ(తెదేపా) ని స్థాపించాడు.తెలుగువారి ఆత్మగౌరవం కోసం తెలుగుదేశం పార్టీ కృషి చేస్తుందని అతడు చెప్పాడు.",

        options: ["A) 1 మరియు 2 సత్యము",
            "B) 1 సత్యము, 2 అసత్యము",
            "C) 1 అసత్యము, 2 సత్యము",
            "D) 1 మరియు 2 అసత్యము"],
        correct_option: "C) 1 అసత్యము, 2 సత్యము"
    },
    {
        question: "4. ఈ క్రింది వానిలో ఓటుహక్కు వినియోగానికి సంబంధించిన నినాదం కానిది",
        options: ["A) ఓటరు చేతికి బ్రహ్మాస్త్రం – ఓటుహక్క",
            "B) అవినీతి పరులకు ఓటు, దేశానికి చేటు",
            "C) ఓటుకు నోటు",
            "D) ప్రలోభాలకు లోనుకావద్దు – స్వేచ్చగా ఓటెయ్యండి"],
        correct_option: "C) ఓటుకు నోటు"
    },
    {
        question: "5. మొదటి సంకీర్ణ పార్టీ ప్రభుత్వానికి నాయకత్వం వహించినది",
        options: ["A) ఇందిరాగాంధీ",
            "B) వాజ్ పేయి",
            "C) మొరార్జీ దేశాయి",
            "D)వి.పి.సింగ్"],
        correct_option: "C) మొరార్జీ దేశాయి"
    },
    {
        question: "6. క్రింద పేర్కొన్న చర్యల వల్ల లెఫ్ట్ పార్టీ ప్రభుత్వానికి పశ్చిమ బెంగాల్ గ్రామీణ జనాభాలో గణనీయమైన మద్దతు లభించింది",
        options: ["A) ఆపరేషన్ బర్గా",
            "B) పంచాయత్ రాజ్ వ్యవస్థ అమలు",
            "C) ధరల నియంత్రణ",
            "D) A మరియు B"],
        correct_option: "D) A మరియు B"
    },
    {
        question: "7. అత్యవసర పరిస్థితి తర్వాత వెంటనే కేంద్రంలో అధికారంలోనికి వచ్చిన పార్టీ",
        options: ["A) కాంగ్రెస్ పార్టీ",
            "B) శిరోమణి అకాళీదళ్",
            "C) భారత కమ్యూనిస్టు పార్టీ",
            "D) జనతా పార్టీ"],
        correct_option: "D) జనతా పార్టీ"
    },
    {
        question: "8. ఏ రాష్ట్ర ప్రభుత్వం ‘ఆపరేషన్ బర్గా’ను చేపట్టింది?",
        options: ["A) పంజాబ్",
            "B) హర్యా నా",
            "C) పశ్చిమ బెంగాల్",
            "D) కేరళ"],
        correct_option: "C) పశ్చిమ బెంగాల్"
    },
    {
        question: "9. ప్రస్తుతం భారతదేశంలో లేని పార్టీ",
        options: ["A) ఇండియన్ నేషనల్ కాంగ్రెస్ (ఐ)",
            "B) భారతీయ జనతా పార్టీ",
            "C) కమ్యూనిస్ట్ పార్టీ ఆఫ్ ఇండియా",
            "D) ముస్లిం లీగ్"],
        correct_option: "D) ముస్లిం లీగ్"
    },
    {
        question: "10. ఇండో-చైనీస్ కమ్యూనిస్ట్ పార్టీ ఈ దేశానికి చెందినది.",
        options: ["A) ఇండియా",
            "B) నైజీరియా",
            "C) చైనా",
            "D) వియతాం"],
        correct_option: "D) వియతాం"
    },
    {
        question: "11. పేదలపై ఖర్చు పెడుతున్న ప్రతి రూపాయిలో కేవలం 15 పైసలు మాత్రమే వారిని చేరుతున్నదని అభిప్రాయపడిన ప్రధాని",
        options: ["A) ఇందిరా గాంధీ",
            "B) లాల్ బహదూర్ శాస్త్రి",
            "C) రాజీవ్ గాంధీ",
            "D) వి.పి.సింగ్"],
        correct_option: "C) రాజీవ్ గాంధీ"
    },
    {
        question: "12. భారత ప్రజాస్వామ్యంలో 1977 ఎన్నికలు చరిత్రాత్మక మైనవి. ఎందుకనగా",
        options: ["A) జాతీయ స్థాయిలో కాంగ్రెస్ పార్టీ తొలిసారిగా ఈ ఎన్నికలలోనే ఓడిపోయింది.",
            "B) ఇవి మొట్టమొదటి బహుళపార్టీ ఎన్నికలు.",
            "C) ఇవి స్వేచ్చగా, స్వతంత్రంగా జరిగిన తొలి ఎన్నికలు.",
            "D) ఈ ఎన్నికలలోనే మొట్టమొదటగా ఎలక్ట్రానిక్ వోటింగ్ యంత్రాలను వాడారు."],
        correct_option: "A) జాతీయ స్థాయిలో కాంగ్రెస్ పార్టీ తొలిసారిగా ఈ ఎన్నికలలోనే ఓడిపోయింది."
    },
    {
        question: "13. మండల్ కమిషన్ 0.B.C వారికి ఎంత శాతం రిజర్వేషన్లు అమలు చేయాలని సిపార్సు చేసింది?",
        options: ["A) 31%",
            "B) 40%",
            "C) 25%",
            "D) 27%"],
        correct_option: "D) 27%"
    },
    {
        question: "14. ప్రస్తుత ప్రధాన ఎన్నికల కమిషనర్",
        options: ["A) నసీమ్ జైదీ",
            "B) V.S. సంపత్",
            "C) T.N.శేషన్",
            "D) H.S. బ్రహ్మ"],
        correct_option: "A) నసీమ్ జైదీ"
    },
    {
        question: "15. భారతదేశం లౌకిక రాజ్యం , ఎందుకనగా",
        options: ["A) రాజ్యమతం అంటూ లేదు",
            "B) పౌరుడు ఏ మతాన్నైనా ఆవలంబించి అనుసరించవచ్చు",
            "C) పౌరుల మధ్య మత వివక్షత లేదు",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "16. క్రింది వాటిలో సరియైనది.",
        options: ["A) AGP రాజకీయ పార్టీ అసోంలో ప్రారంభమైంది.",
            "B) DMK పార్టీ కేరళలో హిందీ వ్యతిరేక ఉద్యమం",
            "C) ఆపరేషన్ బ్లూ స్టార్’ బంగ్లాదేశ్ లో ప్రారంభమయ్యింది.",
            "D) P.V. నరసింహారావు భారతదేశపు మొదటి ఉపరాష్ట్రపతి."],
        correct_option: "A) AGP రాజకీయ పార్టీ అసోంలో ప్రారంభమైంది."
    },
    {
        question: "A) AGP రాజకీయ పార్టీ అసోంలో ప్రారంభమైంది.",
        options: ["A) దేశంలో టెలికాం విప్లవమును ప్రారంభించడం",
            "B) దేశంలో విజ్ఞాన శాస్త్రము, శాస్త్ర సాంకేతిక పరిజ్ఞానమును ప్రోత్సహించడం",
            "C) A మరియు B",
            "D) అత్యవసర పరిస్థితిని విధించడం"],
        correct_option: "C) A మరియు B"
    },
    {
        question: "18. సరళీకృత ఆర్థిక విధానానికి చెందనిది",
        options: ["A) ప్రభుత్వ ఖర్చును తీవ్రంగా తగ్గించుకోవడం",
            "B) విదేశీ పెట్టుబడులపై పరిమితులు తగ్గించుకోవడం",
            "C) ప్రైవేటు పెట్టుబడిదారులకు అవకాశం కల్పించడం",
            "D) ప్రాథమిక హక్కులపై పరిమితులు విధించడం"],
        correct_option: "D) ప్రాథమిక హక్కులపై పరిమితులు విధించడం"
    },
    {
        question: "19. ‘అసోం ఉద్యమం’ ప్రధానంగా దీనికోసం జరిగింది",
        options: ["A) బయటి వాళ్ళను తొలగించడం కోసం",
            "B) టీ తోటలు విస్తరించుటకు",
            "C) అసోం స్వాతంత్ర్యం కోసం ప్రారంభించింది",
            "D) రాజకీయ అధికారం కోసం"],
        correct_option: "A) బయటి వాళ్ళను తొలగించడం కోసం"
    },
    {
        question: "20. సంకీర్ణ ప్రభుత్వాలు",
        options: ["A) అనేక జాతీయ, ప్రాంతీయ పార్టీలతో కలిసి ఉండేవి.",
            "B) ఒకే జాతీయ పార్టీ మాత్రమే ఉండేది.",
            "C) ఒకే ప్రాంతీయ పార్టీ మాత్రమే ఉండేది.",
            "D) గవర్నర్ తో పాలించబడేవి."],
        correct_option: "A) అనేక జాతీయ, ప్రాంతీయ పార్టీలతో కలిసి ఉండేవి."
    },
]